\documentclass[specification,annotation,times]{itmo-student-thesis}

%% Опции пакета:
%% - specification - если есть, генерируется задание, иначе не генерируется
%% - annotation - если есть, генерируется аннотация, иначе не генерируется
%% - times - делает все шрифтом Times New Roman, требует пакета pscyr.

%% Делает запятую в формулах более интеллектуальной, например:
%% $1,5x$ будет читаться как полтора икса, а не один запятая пять иксов.
%% Однако если написать $1, 5x$, то все будет как прежде.
\usepackage{icomma}

%% Данные пакеты необязательны к использованию в бакалаврских/магистерских
%% Они нужны для иллюстративных целей
%% Начало
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows}
\usepackage{filecontents}
\usepackage{wrapfig}

%% Указываем файл с библиографией.
\addbibresource{master-thesis.bib}

\begin{document}

\studygroup{M4239}
\title{Анализ и разработка алгоритмов сжатия коротких текстов}
\author{Минаев Борис Юрьевич}{Минаев Б.Ю.}
\supervisor{Буздалов Максим Викторович}{Буздалов М.В.}{канд. техн. наук}{доцент кафедры компьютерных технологий Университета ИТМО}
\publishyear{2017}
%% Дата выдачи задания. Можно не указывать, тогда надо будет заполнить от руки.
\startdate{01}{сентября}{2015}
%% Срок сдачи студентом работы. Можно не указывать, тогда надо будет заполнить от руки.
%\finishdate{31}{мая}{2015}
%% Дата защиты. Можно не указывать, тогда надо будет заполнить от руки.
%\defencedate{15}{июня}{2015}

%\addconsultant{Белашенков Н.Р.}{канд. физ.-мат. наук, без звания}
%\addconsultant{Беззубик В.В.}{без степени, без звания}

\secretary{Павлова О.Н.}

%% Задание
%%% Техническое задание и исходные данные к работе
\technicalspec{Требуется проанализировать существующие алгоритмы сжатия текстовых данных. Оценить их применимость к сжатию коротких текстовых сообщений, посылаемых в социальных сетях. 
Реализовать собственный алгоритм сжатия текстовых сообщений, который можно было бы применить для уменьшения объемов используемой памяти на серверах, которые хранят текстовые сообщения. }

%%% Содержание выпускной квалификационной работы (перечень подлежащих разработке вопросов)
\plannedcontents{
    \begin{enumerate}
        \item изучение существующих алгоритмов сжатия текстовых данных;
        \item изучение особенностей посылаемых в социальных сетях текстовых сообщений с точки зрения их сжатия;
        \item разработка нового алгоритма сжатия;
        \item сравнение полученного алгоритма и существующих решений;
        \item выводы
    \end{enumerate}

}

%%% Исходные материалы и пособия 
\plannedsources{\begin{enumerate}
    \item Б.Д.Кудряшов. Основы теории кодирования
    \item Salomon D., Motta G. Handbook of Data Compression
\end{enumerate}}

%%% Календарный план
\addstage{Изучение существующих алгоритмов сжатия}{12.2015}
\addstage{Изучение особенностей данных}{03.2016}
\addstage{Применение существующих алгоритмов, выяснение их достоинств и недостатков}{06.2016}
\addstage{Разработка собственного алгоритма, сравнение с аналогами}{03.2017}
\addstage{Написание пояснительной записки}{05.2017}

%%% Цель исследования
\researchaim{Разработка алгоритма сжатия коротких текстовых сообщений}

%%% Задачи, решаемые в ВКР
\researchtargets{\begin{enumerate}
    \item уменьшение количества памяти, необходимое для хранение текстовых сообщений
    \item увеличиние скорости считывания сообщений с диска
\end{enumerate}}

%%% Использование современных пакетов компьютерных программ и технологий
\advancedtechnologyusage{
Для сравнения алгоритмов сжатия, они были реализованы на языке программирования Java. 
Разработанный алгоритм был переписан на язык C для увеличения скорости его работы.
Для написания автоматических тестов был использован язык PHP. Для визуализации данных 
был использован Python и matplotlib.
}

%%% Краткая характеристика полученных результатов 
\researchsummary{
Был разработан алгоритм сжатия коротких текстовых сообщений, который был применен в ООО <<В Контакте>>. 
По сравнению с предыдущим используемым алгоритмом размер сжатых сообщений уменьшился на 5-7\%. 
Такое улучшение соответствует экономии нескольких терабайт оперативной памяти на масштабах ООО <<В Контакте>>
}

%%% Гранты, полученные при выполнении работы 
\researchfunding{Грантов получено не было.}

%%% Наличие публикаций и выступлений на конференциях по теме выпускной работы
\researchpublications{
Публикаций подготовлено не было.
}	

%% Эта команда генерирует титульный лист и аннотацию.
\maketitle{Магистр}

%% Оглавление
\tableofcontents

\include{intro}
\include{chapter1}
\include{chapter3}
\include{chapter4}
\include{conclusion}

\printmainbibliography

\end{document}
